中國人真的不知道？

2019年02月07日

中國人真的不知道？ - 高慧然

台灣《蘋果日報》

農曆年去了一趟台灣，在飛機上已聽到廣播不斷提醒乘客，不可攜帶未經申報肉類製品入境台灣。停機後，剛離開機艙，機艙閘口處就有工作人員擺設長枱，逐個檢查乘客手提行李，也有大大幅圖文並茂的提示，提醒乘客為防止非洲豬瘟擴散，不要攜帶肉類製品入台。

所以，即使你是中國人，你一直住在中國，從未聽說過「非洲豬瘟」四個字，你第一次去台灣，你還是有足夠機會知道這個世界正在發生甚麼，至少你會明白你如果帶了肉類製品入境台灣，你會很麻煩。為了避免惹麻煩上身，上機後，進入台灣海關前，你仍有機會把肉類扔掉。

這就很奇怪了，為甚麼還是會有中國人帶肉類製品去台灣？而且帶的東西花樣百出，甚至有一家數口去台灣自由行七天的，攜帶的居然是豬耳朵！豬耳朵不是即食火鍋，去旅遊帶豬耳朵，很容易烹製嗎？

所有這些被捉到的中國人一律否認知情，幾乎每一個人都推說不知道，不知道中國的豬有非洲豬瘟，不知道台灣禁止入境。

這說明甚麼？說明這些人很可能是別有動機，外遊數日而已，又不是去長住，有甚麼在地食物不能適應？

如果原因真的非常單純，只是自己想吃吃慣的食物，那性格也絕不單純。可以完全無視台灣政府一次又一次的警告，說明這些人真的與文明世界的人是兩種質地，他們不見棺材不掉淚，就是要測試你的底線。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
文字不成緣 (蔣芸)

下一則
下一則
最成功配角豬八戒 (曾志豪)